\chapter*{Conclusioni}
\markboth{}{Conclusioni}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Conclusioni}

In questo lavoro di tesi abbiamo visto come si evolveranno le telecomunicazioni e le relative tecnologie abilitanti, in particolare la \acrlong{VNF}.\\ 

Quest'ultima è un'architettura di rete che, applicando i paradigmi del Cloud Computing, implementa la virtualizzazioni alle funzioni di rete, da sempre limitate da hardware ed implementazioni proprietarie. Abbiamo inoltre visto come \ac{ETSI} stia standardizzando questa tecnologia scomponendola in vari domini come \ac{VNF}, \ac{NFVI} e \ac{MANO} e i vari tipi di virtualizzazione che vengono sfruttati in questo campo.\\

Essendo la \ac{NFV}, sfruttata nel \ac{5G}, abbiamo avuto modo di vedere le novità introdotte da esso sia sul lato wireless che sull'architettura analizzando il \ac{5GC} e la tecnica del Network Slicing. Inoltre, abbiamo analizzato lo stato della standardizzazione fatta da \ac{3GPP} attualmente alla Release 16.\\

Infine, \textbf{\ac{IEV}}, ci ha permesso di capire come sviluppare un microservizio ed utilizzare una pipeline, utilizzando Docker, Jenkins e Robot Framework, per la compilazione e la creazione di una Docker Image pienamente funzionante.\\

\clearpage

\section{Sviluppi futuri}

In futuro, lo sviluppo di \textbf{\ac{IEV}} potrà portare al supporto ad altre implementazioni di containers nonché al supporto dei moduli che saranno introdotti, in via definitiva, in Go 1.12. Quest'ultimo semplificherà la pipeline permettendo la compilazione al di fuori della \textit{GOPATH} e riducendo il numero di dipendenze da scaricare in fase di preparazione. \\

Inoltre, sarà nostro obiettivo, portare \textbf{\ac{IEV}} all'uso in pipeline più complesse, in cui lo stesso rappresenterà un singolo stage. \\

\clearpage

In pieno spirito open source, il codice \LaTeX\space ed ogni codice utilizzato per la creazione della pipeline, nonché del microservizio stesso, sono disponibili su GitLab con mirror su GitHub in caso di malfunzionamenti. 